[
    {
        "question_num": 1,
        "question": "(2^{ frac{7}{3}} times 16^{ frac{2}{3}} ) 의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "4",
        "choice2": "8",
        "choice3": "16",
        "choice4": "32",
        "choice5": "64",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 2,
        "question": "공차가 3인 등차수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_7 a_2 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "6",
        "choice2": "9",
        "choice3": "12",
        "choice4": "15",
        "choice5": "18",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 3,
        "question": "( log_{81} 12 log_{81} 4 )의 값은? [2점]",
        "point": 2,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{8} )",
        "choice2": "( frac{1}{4} )",
        "choice3": "( frac{3}{8} )",
        "choice4": "( frac{1}{2} )",
        "choice5": "( frac{5}{8} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 4,
        "question": "(2x + 1 le f(x) le (x+1)^2 )을 만족시킬 때, ( lim_{x to 0} (x + 5)f(x) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "1",
        "choice2": "2",
        "choice3": "3",
        "choice4": "4",
        "choice5": "5",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 5,
        "question": "(0 leq x leq 3 pi )일 때, 방정식 ( sqrt{2} cos{x} 1 0 )의 모든 해의 합은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{15}{4} pi )",
        "choice2": "(4 pi )",
        "choice3": "( frac{17}{4} pi )",
        "choice4": "( frac{9}{2} pi )",
        "choice5": "( frac{19}{4} pi )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 6,
        "question": "( lim_{{x to infty}} frac{{f(x)}}{x} 3 )일 때, ( lim_{{x to infty}} frac{{2x^2 1}}{{ { f(x) }^2 + 3x^2}} )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{3} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( frac{2}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{6} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 7,
        "question": "( lim_{x to 0} { f(x) + kg(x) } ) 의 값이 존재할 때, 상수 ( k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{2} )",
        "choice2": "1",
        "choice3": "( frac{3}{2} )",
        "choice4": "2",
        "choice5": "( frac{5}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 8,
        "question": "(f(x) log_a(3x+1) + 2 )가 닫힌구간 ([0,5] )에서 최소값 ( frac{2}{3} )를 가질 때, (a )의 값은? (단, (a )는 1이 아닌 양의 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{32} )",
        "choice2": "( frac{1}{8} )",
        "choice3": "( frac{1}{2} )",
        "choice4": "( 2 )",
        "choice5": "( 8 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 9,
        "question": "((x 1) f(x) sqrt{x^2 + 3 + a} ) 를 만족시킬 때, (f(1) ) 의 값은? (단, (a )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{1}{2} )",
        "choice3": "( frac{3}{4} )",
        "choice4": "( 1 )",
        "choice5": "( frac{5}{4} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 10,
        "question": "최고차항의 계수가 1인 이차함수 ( f(x) )에서 ( x )의 값이 0에서 6까지 변할 때의 평균변화율이 0일 때, ( f'(4) )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "2",
        "choice2": "4",
        "choice3": "6",
        "choice4": "8",
        "choice5": "10",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 11,
        "question": "( lim_{{x to 1}} frac{{f(x^3) f(1)}}{{x 1}} ) 의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "9",
        "choice2": "11",
        "choice3": "13",
        "choice4": "15",
        "choice5": "17",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 12,
        "question": "( sum_{k 1}^{10} a_k )의 값은? [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "11",
        "choice2": "12",
        "choice3": "13",
        "choice4": "14",
        "choice5": "15",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 13,
        "question": "좌표평면 위에 두 점 (P(a, b) ), (Q(a^2, 2b^2) )( (a > 0, b > 0 ))이 있다. 두 동경 (OP ), (OQ )가 나타내는 각의 크기를 각각 ( theta_1, theta_2 )라 하자. ( tan{ theta_1} + tan{ theta_2} 0 )일 때, ( sin{ theta_1} )의 값은? (단, (O )는 원점이고, (x )축의 양의 방향을 시초선으로 한다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{2}{5} )",
        "choice2": "( frac{ sqrt{5}}{5} )",
        "choice3": "( frac{ sqrt{6}}{5} )",
        "choice4": "( frac{ sqrt{7}}{5} )",
        "choice5": "( frac{2 sqrt{2}}{5} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 14,
        "question": "( sum_{k 1}^{22} a_k ) 의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "(50 )",
        "choice2": "(54 )",
        "choice3": "(58 )",
        "choice4": "(62 )",
        "choice5": "(66 )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 15,
        "question": "모든 항이 실수인 등비수열 ( {a_n } )에 대하여 [ sum_{k 1}^{20} a_k + sum_{k 1}^{10} a_{2k} 0 ] 이 성립한다. (a_3 + a_4 3 )일 때, (a_1 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "12",
        "choice2": "16",
        "choice3": "20",
        "choice4": "24",
        "choice5": "28",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 16,
        "question": "( 3 sin^2 left( theta + frac{2}{3} pi right) 8 sin left( theta + frac{ pi}{6} right) )일 때, ( cos left( theta frac{ pi}{3} right) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{6} )",
        "choice2": "( frac{1}{5} )",
        "choice3": "( frac{1}{4} )",
        "choice4": "( frac{1}{3} )",
        "choice5": "( frac{1}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 4,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 17,
        "question": "( lim_{x to 2} frac{g(x) 1}{2f(x) 1} 2 )일 때, (g'(2) )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{3} )",
        "choice2": "( frac{2}{3} )",
        "choice3": "1",
        "choice4": "( frac{4}{3} )",
        "choice5": "( frac{5}{3} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 2,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 18,
        "question": "( g(x) )를 ( p )와 ( q )에 대해 정의하여 ( p times q times g(4) )의 값을 구하라. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{1}{4} )",
        "choice2": "( frac{3}{8} )",
        "choice3": "( 1 )",
        "choice4": "( frac{5}{4} )",
        "choice5": "( frac{3}{4} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 19,
        "question": "양의 실수 ( m )에 대하여 직선 ( y m(x+5) )가 도형 ( S )와 만나는 점의 개수를 ( f(m) )이라 할 때, 열린구간 ( (0, infty) )에서 함수 ( f(m) )은 ( m alpha_1, m alpha_2, m alpha_3 )에서만 불연속이다. ( alpha_1 + alpha_2 + alpha_3 )의 값은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "( frac{17}{6} )",
        "choice2": "(3 )",
        "choice3": "( frac{19}{6} )",
        "choice4": "( frac{10}{3} )",
        "choice5": "( frac{7}{2} )",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 1,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 20,
        "question": "반지름의 길이가 ( sqrt{3} )인 원 (C )에 내접하는 삼각형 (ABC )에 대하여 ( angle BAC )의 이등분선이 원 (C )와 만나는 점 중 (A )가 아닌 점을 (D )라 하고, 두 선분 (BC, AD )의 교점을 (E )라 하자. (BD sqrt{3} )일 때, <보기>에서 옳은 것만을 있는 대로 고른 것은? [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "ㄱ",
        "choice2": "ㄱ,ㄴ",
        "choice3": "ㄱ,ㄷ",
        "choice4": "ㄴ,ㄷ",
        "choice5": "ㄱ,ㄴ,ㄷ",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 5,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 21,
        "question": "공차가 음수인 등차수열 ( { a_n } )이 다음 조건을 만족시킬 때, 모든 ( a_1 ) 값의 합은? [4점] ( left| a_{m} right| 2 left| a_{m+2} right| ) 이면서 ( S_m, S_{m+1}, S_{m+2} ) 중에서 가장 큰 값이 460이고 가장 작은 값이 450이 되도록 하는 자연수 ( m ) 이 존재한다. (단, ( S_n ) 은 수열 ( { a_n } )의 첫째항부터 제 (n )항까지의 합이다.) 보기 1. 144 2. 148 3. 152 4. 156 5. 160",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "144",
        "choice2": "148",
        "choice3": "152",
        "choice4": "156",
        "choice5": "160",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": 3,
        "short_answer": ""
    },
    {
        "question_num": 22,
        "question": "( f(x) x^3 5x + 8 )에 대하여, ( f'(2) )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 7
    },
    {
        "question_num": 23,
        "question": "등비수열 ( {a_n } )에 대하여 (a_2 2 ), (a_6 9 )일 때, (a_3 times a_5 )의 값을 구하시오. [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 18
    },
    {
        "question_num": 24,
        "question": "함수 (y 2^x )의 그래프를 (x )축의 방향으로 (a )만큼, (y )축의 방향으로 3만큼 평행이동한 그래프가 함수 (y log_2(4x b) )의 그래프와 직선 (y x )에 대하여 대칭일 때, (a+b )의 값을 구하시오. (단, (a )와 (b )는 상수이다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 14
    },
    {
        "question_num": 25,
        "question": "선분 AB를 지름으로 하는 반원의 호 AB 위에 점 C가 있다. 선분 AB의 중점을 O라 할 때, 호 AC의 길이가 ( pi )이고 부채꼴 OBC의 넓이가 (15 pi )이다. 선분 OA의 길이를 구하십시오. (단, 점 C는 점 A도 아니고 점 B도 아니다.) [3점]",
        "point": 3,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 6
    },
    {
        "question_num": 26,
        "question": "( sum_{k 1}^{6} frac{1}{a_k} ) 의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 358
    },
    {
        "question_num": 27,
        "question": "일차함수 (f(x) )와 최고차항의 계수가 1인 이차함수 (g(x) )에 대하여 [ lim_{{x to 3}} frac{{f(x) g(x)}}{{(x + 3)^2}} 4, quad lim_{{x to 3}} frac{{f(x) + g(x)}}{{x + 3}} 4 ] 일 때, (g(2) f(2) )의 값을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 25
    },
    {
        "question_num": 28,
        "question": "자연수 ( n )에 대하여 닫힌구간 ([0, n] )에서 함수 ( y 2 sin left { frac{ pi}{6} (x + 1) right } )의 최댓값을 ( f(n) ), 최솟값을 ( g(n) )이라 할 때, 부등식 ( 2 < f(n) g(n) < 4 )를 만족시키는 모든 ( n )의 값의 합을 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 13
    },
    {
        "question_num": 29,
        "question": "두 자연수 (a, b )에 대하여 두 함수 (f(x), g(x) )를 [ f(x) begin{cases} x + 5 & (x < 5) |2x a| & (x geq 5) end{cases} ] [ g(x) (x 5)(x b) ] 라 하자. 함수 (f(x)g(x) )가 실수 전체의 집합에서 미분가능하도록 하는 (a, b )의 모든 순서쌍 ((a, b) )의 개수를 구하시오. [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 11
    },
    {
        "question_num": 30,
        "question": "[2^{M+m} p + sqrt{q} ] 일 때, (p + q )의 값을 구하시오. (단, (p )와 (q )는 자연수이다.) [4점]",
        "point": 4,
        "text": "",
        "text_yn": "",
        "paragraph": "",
        "text_exp": "",
        "question_exp": "",
        "text_title": "",
        "choice1": "",
        "choice2": "",
        "choice3": "",
        "choice4": "",
        "choice5": "",
        "yyyy": 2022,
        "grade": 2,
        "mm": 11,
        "subject_cat": 2,
        "host": 0,
        "multiple_answer": "",
        "short_answer": 4
    }
]